#LyX 2.0 created this file. For more info see http://www.lyx.org/
\lyxformat 413
\begin_document
\begin_header
\textclass jsbook
\begin_preamble
\usepackage{ifpdf}

\ifpdf

\usepackage[colorlinks=true,
 pdftitle=Formelnummerierung, pdfpagemode=none,
 pdfpagelayout=OneColumn, pdfstartview=XYZ,
 pdfauthor={Uwe Stohr},
 pdfsubject={LaTeX/LyX numbering example},
 pdfkeywords={LaTeX, numbering, LyX}]{hyperref}

\else % if DVI

\usepackage[colorlinks=true, hypertex]{hyperref}

\fi

% define Roman counter
\newcounter{rom}
\renewcommand{\therom}{\roman{rom}}

% remember the original counter
\newcommand{\c@org@eq}{}
\let\c@org@eq\c@equation
\newcommand{\org@theeq}{}
\let\org@theeq\theequation

% \setrom activates the Roman counter
\newcommand{\setrom}{
  \let\c@equation\c@rom
  \let\theequation\therom}

% \setarab activates the original Arabic counter
\newcommand{\setarab}{
  \let\c@equation\c@org@eq
  \let\theequation\org@theeq}
\end_preamble
\options fleqn
\use_default_options false
\maintain_unincluded_children false
\language japanese
\language_package default
\inputencoding auto
\fontencoding global
\font_roman default
\font_sans default
\font_typewriter default
\font_default_family default
\use_non_tex_fonts false
\font_sc false
\font_osf false
\font_sf_scale 100
\font_tt_scale 100

\graphics default
\default_output_format pdf
\output_sync 0
\bibtex_command default
\index_command default
\paperfontsize 12
\spacing single
\use_hyperref false
\papersize default
\use_geometry false
\use_amsmath 2
\use_esint 0
\use_mhchem 1
\use_mathdots 1
\cite_engine basic
\use_bibtopic false
\use_indices false
\paperorientation portrait
\suppress_date false
\use_refstyle 0
\index 索引
\shortcut idx
\color #008000
\end_index
\secnumdepth 4
\tocdepth 3
\paragraph_separation skip
\defskip medskip
\quotes_language english
\papercolumns 1
\papersides 1
\paperpagestyle empty
\tracking_changes false
\output_changes false
\html_math_output 0
\html_css_as_file 0
\html_be_strict false
\end_header

\begin_body

\begin_layout Standard
この文書は、二つの数式カテゴリの使い方を示すものです。一つのカテゴリにはアラビア数字、もう一つはローマ数字で番号が振られています。
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\begin{equation}
A=B\label{eq:B}
\end{equation}

\end_inset


\begin_inset Formula 
\begin{equation}
A=C\label{eq:C}
\end{equation}

\end_inset


\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
setrom
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Formula 
\begin{equation}
A=D\label{eq:D}
\end{equation}

\end_inset


\begin_inset Formula 
\begin{equation}
A=E\label{eq:E}
\end{equation}

\end_inset


\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
setarab
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Formula 
\begin{equation}
A=F\label{eq:F}
\end{equation}

\end_inset


\begin_inset Formula 
\begin{equation}
A=G\label{eq:G}
\end{equation}

\end_inset


\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
setrom
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Formula 
\begin{equation}
A=H\label{eq:H}
\end{equation}

\end_inset


\begin_inset Formula 
\begin{equation}
A=I\label{eq:I}
\end{equation}

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
相互参照：
\begin_inset CommandInset ref
LatexCommand eqref
reference "eq:B"

\end_inset

 , 
\begin_inset CommandInset ref
LatexCommand eqref
reference "eq:C"

\end_inset

 , 
\begin_inset CommandInset ref
LatexCommand eqref
reference "eq:F"

\end_inset

 , 
\begin_inset CommandInset ref
LatexCommand eqref
reference "eq:G"

\end_inset

 , 
\begin_inset CommandInset ref
LatexCommand eqref
reference "eq:D"

\end_inset

 , 
\begin_inset CommandInset ref
LatexCommand eqref
reference "eq:E"

\end_inset

 , 
\begin_inset CommandInset ref
LatexCommand eqref
reference "eq:H"

\end_inset

 , 
\begin_inset CommandInset ref
LatexCommand eqref
reference "eq:I"

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\noindent
\begin_inset CommandInset line
LatexCommand rule
offset "0.5ex"
width "100line%"
height "1pt"

\end_inset


\begin_inset VSpace medskip
\end_inset

この例を作成するには、ローマ数字の数式のカウンタをまず定義しなくてはなりません。そのためには、LaTeXプリアンブルに以下のように入力します。
\end_layout

\begin_layout Standard

\series bold

\backslash
newcounter{rom}
\begin_inset Newline newline
\end_inset


\backslash
renewcommand{
\backslash
therom}{
\backslash
roman{rom}}
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Newpage newpage
\end_inset

アラビア数字カウンタ
\series bold
equation
\series default
の値を保存するには、プリアンブルに以下のように入力します。
\end_layout

\begin_layout Standard

\series bold

\backslash
newcommand{
\backslash
c@org@eq}{}
\begin_inset Newline newline
\end_inset


\backslash
let
\backslash
c@org@eq
\backslash
c@equation
\begin_inset Newline newline
\end_inset


\backslash
newcommand{
\backslash
org@theeq}{}
\begin_inset Newline newline
\end_inset


\backslash
let
\backslash
org@theeq
\backslash
theequation
\end_layout

\begin_layout Standard
文書中で二つの連番スキームの間を切り替えるには、ローマ数字用に
\end_layout

\begin_layout Standard

\series bold

\backslash
newcommand{
\backslash
setrom}{
\backslash
let
\backslash
c@equation
\backslash
c@rom
\backslash
let
\backslash
theequation
\backslash
therom}
\end_layout

\begin_layout Standard
というコマンドをプリアンブルで定義し、アラビア数字用には
\end_layout

\begin_layout Standard

\series bold

\backslash
newcommand{
\backslash
setarab}{
\backslash
let
\backslash
c@equation
\backslash
c@org@eq
\backslash
let
\backslash
theequation
\backslash
org@theeq}
\end_layout

\begin_layout Standard
と定義します。
\end_layout

\begin_layout Standard
各数式は、既定ではアラビア数字で連番が振られます。ローマ数字に切り替えるにはTeXコードで
\series bold

\backslash
setrom
\series default
コマンドを挿入します。
\series bold

\backslash
setarab
\series default
コマンドで連番はアラビア数字に切り替わります。
\end_layout

\end_body
\end_document
